[DSE]有冇人想聽下中文分享

以前係舊登有開過中文分享同答案post
可能有d巴打識我
後來去咗讀書
今年岩岩Master畢業做廢青
暑假無野做 分享下中文考試心得
你問可以我答 無人問就自己隨口up下

(利申：中文系Grad，12年開始年年dse都有考過)

我覺得考試第一樣野要知係d分點樣計

例如範文話就話佔30%
但其實PART A範文可以拎到八九成乃至滿分
(睇返Sample paper黎講)
而PART B無得溫果啲拎7成已經好穩5**
(其實嚴格黎講往年都係66%左右..)
所以範文係重要d 大約會佔你Reading 最後總分4成幾5成左右
(以你有溫書黎計)

講多少少 同一個理論
所以往年其實都係文言文佔得重d
有d人以為白話文長d 分又多d要比多d力
但其實白話文拎到一半已經好勁
文言文就可以拎到7/8成

我自己睇返拎5**果d人既卷
好多其實文言文高分過白話文
所以心機應該要放文言文多d
依家有範文就更加唔洗多講

下一步當然係點溫

任何野都分兩部分
1)浸好根基
2)考試技巧

前者無得講 中文係浸出黎要多看多寫
後者就可以勉強透過考評局常考既野去攻
而事實上兩者重要性應該係7/3
從來唔覺得有咩「神技」可言
因為就算有skills 實際上前提都係要你睇得明篇文先得
大部分巴絲打都會想聽(2)果part多d
所以或者我講左所謂既技巧先

2.1 參考報告
呢part主要針對往年每年十分既「譯字」
果5隻字 其實來來去去都係一啲常見既字詞
所以翻抄率都幾高
例如「之」字都考左四五次
呢度第一步可能係將過往歷屆考過既字全部抄低啦
但係咁樣其實我講完同無講無分別

下一步就係去「思考下出呢d字既原因」
嘗試諗下考評局點解係都鍾意出呢d字?
例如岩岩講過既「之」字其中一個作用係「人稱代詞」
即係"他"咁
然後你會發現其實14年都出過另一隻人稱代詞「爾」(=你)
咁會唔會可以理解成考評局想考生「準確理解人稱代詞」呢?
如是者我去將文言文大部分既人稱代詞都抄低記哂
咁其實佢無論出舊既代詞(翻炒)定係出新既(話唔埋下次考你「彼」?)
我都會識做..
(其實好多補習天王所謂貼題 咪就係咁樣整個表黎貼.. 根本唔難)

2019考
More

有咩想聽呀?
淨係得我up好悶

大名
今年有無考？今年綜合你點睇

繼續講
所以同樣地 其實好多概念你都知佢考硬
只不過考果隻字就唔同咗
2015年考「母"服"破衣」既服字
運用咗詞類活用 服字做左verb
咁由衣服變左穿著 咪又係差唔多
咁呢d就無得話"貼題" 因為可以考到呢個概念既字詞成萬九幾個
但係如果你養得成一個習慣
"做條題目前判定左詞性先"
咁其實已經穩陣好多 因為年年都考..

同類型既例子仲有幾個 唔逐個逐個比..
咁樣講分享既話打十年都未打完
但如果巴絲打夠醒目 做到舉一反三
其實就會識得點樣去「溫書」同「鋤skills」一勞永逸

資料有d亂咁 不過都唔是好難

希望你保佑 今年我做綜合順過做歷屆pp

good luck 今年衰咗好難Retake呢

係 所以搏盡左綜合
你分唔分析下？

我考完有睇即討 平平穩穩無大錯

綜合佔好少分.. 作文先至重要d

但我識人
2016 6365 6

一句講哂 係咪r撈
係: 你收皮啦
唔係: 可以講

我相信佢唔洗r
2011-2016 dse chi全部5**

2012*
全港得佢一個咁變態

得罪講句
其實我呢幾年做私補都唔洗係forum收人
有睇舊登post都知我低調
不過一直覺得hkg d巴打勤力d
所以早幾年先會係度搵而唔係係出面收

sba高分唔等如綜合高分既

想問下範文個啲你覺得會點考???
幫我細妹問 佢19dse

譯字 背書 文章思想 修辭手法
深就一定唔會出得好深
但係要記哂12篇(如果將詞3首拆開黎睇應該係14篇)
其實真係唔容易..
短時間追就難d架啦
如果中學3年有比心機溫就應該大致ok
當然咪下雞精果d少不免
但整體唔會係好大障礙

支持 18DSE

你覺得有範文定冇範文好啲

唔識路就行開啦衝出黎做咩

梗係有好d 有個範圍
而且又真係幫到中文

鵠巴

你同可可豆係咪同一個人

唔係，佢另一個ac唔係徐巴咩？
佢好似有埋fb page果d

唔識加密
sba同卷二如果fail咗最差lv3都有可能

sba 正路分數

ok
徐巴好似去咗日校教

人地等放榜你先分享
下年DSE冇咁早溫掛

高質

留名學嘢

照睇就lv4 不過你預得好準一定係咁？
oral好飄架喎

我估係呢啲位到
作文呢啲好唔穩定，一時五十幾，一時六十幾，一時炒
說話就不嬲無咩信心，未去到好差嘅

樓主介唔介意留個tg

有咩想問？

tg問

又係巴打你
拜拜神先

2012-2015 5**
2016 oral講錯政治野1咗
不過overall 5*

留名支持

巴打研究所研究咩

依個咪鵠巴

呢2日有d忙，睇下聽or後日出唔出得多幾個post 有冇咩特別想聽

可唔可以分析下今年三條作文題目

Ching Ho Ball

好，晏d出

巴打係

分析埋綜合

巴打有冇教補習
有fd話補過但無details
想入中文系

我係retaker，之前完全冇接觸過堆範文，應該點入手
利申，中文底極差

有嘅，我收得小貴，所以唔想逼人補
有一堂免費試，可以telegram我傾，呢度主要講返分享

你個fd係邊個

最好唔好retake，真心。

可唔可以講下點解

巴打可唔可以講下paper1嘅温書策略？

買雞精黎理解同背 真係有用

中文呢 D 濕9科

應該係當中史咁讀，唔應該拎黎考試

鵠巴
push

久仰大名
介唔介意講下綜合技巧 好唔穩定

Q1:

自此之後，我終於解開了心結。

關鍵詞心結 即係對一啲野耿耿於懷 未能放下
故事立意自然係放下
*耿耿於懷
*敘述一件事
*釋懷
以上三點都要清楚展現 第2點當然比較簡單個個都寫到個故
主要睇返第一PART耿耿於懷果度對於"心結"既描寫夠唔夠深入

例如你話自己Retake 溫/考既時候一直覺得自己唔掂
咁當然都叫做有觸及過
但如果可以再深入d
比如話
出席親友食飯呀 中學同學聚會呀 自己一直都唔去
因為一直對於自己"重讀生"既身份耿耿於懷
唔願意接受 再用較細膩既文筆寫出果個"心理描寫"
咁其實就一定會高分

最後當然要有合理既"轉折" 導致自己放下
呢d似乎都比較容易了

講左q3先 因為今年q3係議論 q2先係開放

談憤怒 用最標準既議論文寫法
就寫返兩至三個有關憤怒既論點
例如"憤怒的作用" "善用憤怒的方法"
"控制情緒的重要"
當中可以簡單立論 亦宜正反立論 道出反效果
引返三五七個古今例子
基本上就差唔多

伍子胥報仇 吳三桂放清兵入關 都可以係古例
仲有其他例子就要睇下你自己想寫咩論點

解釋一條題目比較空泛
特別係開放題(q2足印)
因為如果我寫完我既睇法..
當然用我作法可以有5**
但一樣亦有好多其他作法..
萬一你以為一定要用我既方法去寫.
咁其實就錯左..

或者你可以講下你想點作
我評下要點改又得

中文底極差 就算無範文 要你操返上去都係一個大考驗..
更何況要讀範文..

巴打
如果我寫有一個難得既機會(好似可以做運動員 實現目標)
但諗反屋企情況(經濟果d)細過都比屋企ban過呢d諗法
之後就因為咁而有左個心結 好想珍惜呢個機會 但又知道自己無機會 會5會好怪#fs
我解開心結就寫無論失去或者可以得到 都唔應該埋怨現實係咁 要作出改變 爭取機會(因為我一開始就只係埋怨,又唔諗方法 類似係咁
最後都得左 解開左個心結

個心結有d複雜 如果文筆中等/中下 我覺得好似會有d 1999
因為你"解開心結"既"原因" 居然只係 "諗諗下就諗出左答案"
理論上應該要有一件事導致你改變既

我有一段情節寫自己覆deadline之前唔想死死氣去reject呢個機會
之後個人好灰咁 老師就講左句野:無論咩事都有解決方法
之後就諗反屋企人之前點點點 都係用一份正面既心境都面對現實
於是自己就用呢份心態去搵方法 資助果d咁
我出到黎同fd講佢地都覺得怪怪地咁
希望有3就得

我都係唔quote咁長了
照咁睇"情節"上既分數就麻麻地
因為搵個老師同你up兩句就轉折 比較平淡
文筆好可以拉得返.. 但正路黎講應該都只係中品咁

綜合啊ching

第二條真係接近零限制？

oral 次次都係得7-8分 點樣可以充實每次發言(唔計首輪)，點樣reply人地再幫佢拓展

假如retake想搵你補習得唔得

反而覺得第三條接近0限制

以前中學係舊登睇你d post大

到而家入埋中文系出黎教中文

鵠巴以前有邊個唔識

留名

巴打係大學教?
小弟想問master應該點揀，應該冇mphil，同問鵠兄

巴打過獎啦
不過你個名好似都有D印象 係咪13年DSE?

揀間自己無讀過既
其實M.A讀既野同Degree差唔多 最多深入小小
同一個prof.教 基本上內容不大
如果揀返自己本科果間 咁就重複左囉

其實議論文條題目咁短 (相對起夢想/傳統果2條)
係好難有d咩限制 簡單黎講言之成理就得
主要係睇你既推論過程夠唔夠完整

咩事咁睇唔開

應該易合格難高分？

鵠兄master邊間，當年都有幸見到你D 醒世恆言

我都係

我想讀master/pgde

mphil實在唔夠爭

感覺今年條條都係咁

我都係，諗緊CU BU

mphil要gpa之餘仲要同prof.關係好
如果你係靚女學生咪有可能讀mphil

其實你睇返個%..根本條條都係易合格難高分架啦..

我意思係依家扣到題都未必可以攞到唔錯嘅分數啫
只係感覺上討論 not statistically

我好驚會炒說話呀巴打 唔知老師俾分緊定點，我最高都係11/18咋 想知點考好說話呀，靠中文入u 同埋想問sba 90分係咪已經好好

利申 2018考

我想問下學作文睇魯迅好冇？有冇其他推介。
我作文特別弱，唔知點提升
同埋卷三係咪有skills差好遠
利申18DSE

得返咁少時間，成效都唔太顯著啦
而家都七月，九月就科科都嚟料

11/18 lv5啦喎 好差咩?
SBA 80分已經好高 90係5*****

卷三SKILLS一定係多好多 語境都有排玩
作文要多寫多看
技巧係有 但前提係要肯寫先
交多D文比老師啦

sba 74 有幾多

想補check pm

巴打仲收唔收補習

可以telegram我

如果綜合想拎4或者5分別寫幾多字左右最好
寫開3版半 啲老師話要起碼5版 叫寫3版半啲人檢討下
但睇考評局啲5嘅sample都係3版半多少少 不過係2012 年
巴打你年年都5** 寫開幾多
整合托展點樣拎高分 成日都係3-4/8 (兩個論點都係）
2018 DSE

2017 Dse個marking到底係點？綜合卷

15 DSE 學生 教得好好

學校係咪400字一版?
考咁多年1600~2400都寫過
不過近年資料多左 你預要寫多d 如果3版半就真係有d少

係400字一版
綜合整合托展點樣可以執多啲分

巴打分享多d中文說話，作文同綜合得唔得
成日都差咁d

1分:配對
2分:解2隻之間既關係,2邊都講就有
5分:最好2-3 point,質量並重
講到個point之後就可以解釋下點解呢個point咁重要
例如電子書可以引起趣味性,就解下話而加實體書好厚,密密麻麻,令到人唔想睇
之後就講下電子書可以引起趣味性之間既推論過程.
好似佢有聲有圖畫,更加有真實吸,可以吸引到讀者去睇,引起呢個趣味性咁
咁如果諗d既都可以再吹下,就話可以容易形成習慣咁咁
其實整合同見解要高分就要推論緊密 做到呢點就幾高分
買份野見到自己有part有7/8,見解5/7, 大概都係咁寫

7/8
多謝指教

留意返審題問題
人地寫到明係"指出"一樣野定係"說明"一樣野
前者就好明顯只需要寫兩句 後者就要吹好長
其實講真 吹水野大家都識寫既
好多人只係字數不均
指出果D寫成百字 說明果D得七十字 咁神仙都難高分啦
審題準確 字數恰當 拓展飽滿就差唔多了
我自己有好多考生考得差既卷
一眼望哂 九成連題目都唔識睇 點考試?

留意到上面有巴打講到咩1/2/5
其實呢樣野好岩 但講真呢D睇Marking已經有寫..
重點係在於 你唔係斷估佢1/2/5
而係透過題眼去判定 考評局唔會年年出返一樣
但係佢會改題眼去到伏你地呢D"補SKILLS"既人
呢個亦都係我頭幾版寫既野..
一直好想諗一套理論出黎去搞清楚所有字詞..
而唔係單純透過咩所謂"技巧"去幫人溫書..
但係前提係考果個同學要明白到..
根本無"神技"呢樣野~ 一切都只在於"審題"...

你問得咁闊我好難概括答到你

呢個真
上年轉制之後都好多人要估marking點俾分
到出左marking 大家都知點玩 之後中操埋點樣唔同題型點做點做
但呢年咁岩無寫得咁standard 所以好多人都估估下,都因為咁出到黎好多人有唔同既做法
但邊樣重邊樣輕要聽錄音同DF先知

巴打今年考成點

都係5**

可惜斷左16年？
Btw 你4份全部5**

今年真係鬆左 中文變左派grade科

我寫因為以前受主流思想影響，冇去追夢，一直耿耿於懷，成了心結，之後遇到一個人，佢既經曆啟悟左我，令我決定去追夢，解開心結

係咪離左題

應該唔會好高分

u埋

想問如果2017dse 中文1咗.....
想retake中文 可以點溫

閱讀卷係咪真係要睇多啲書 定操多啲past paper 依家好似冇乜時間再睇多啲書 利申2018dse

操卷，分析不同字眼含義

呢位巴打咁作有咩問題
睇完覺得應該都唔算離題
利申 中文真係唔太好

個轉折好麻麻

收皮啦peter

請問口試可以點樣合格 本身同唔熟嘅人溝通都唔掂 考試頂盡都係6/18 7/18

巴打可唔可以post張cert上黎俾我j吓

留名睇2017
Jjj

原來你走左去讀master

巴打讀咩master